[新手]「我喺一件配襯品」

序.
「別想太多，乖乖地當我的配襯品就好了。」

如果要選出一生最難忘的說話，定必是這一句吧。並不是因為這句說話過於刻薄而難忘，而是因為這句說話，我才憶起自己的身份。
「我，只是個毒撚。」
「而毒撚，是沒有朋友的。」

太慢了

但太慢

爛尾

章一.
「陳志翔，不用灰心。行行出狀元，總有一條路適合你的。」
「李嘉心，恭喜你。想必你今天一定會與家人慶祝吧，但也不要忘了Jupas啊。」
今天是2016年7月13日，公開試放榜日，亦是考生們的大日子。看到同學們的表情，也不禁使我感到焦急。滿腦子都是最壞的打算，思想已經墮入了恐懼的循環。
「鄧子賢！」
終於叫到我了，可是怎麼有點違和感？仔細留意一下，聲音的是來自我背後的人，亦是我10年交情的好友—曾銘鋒。
他，是個撚人。嘴炮好色臭口樣樣齊，要不是我跟他相識十年，早就遠離這個人了。不過他這份人夠聰明，每次考試都天才波，每次都證明自己是天才，所以連老師都對他沒法子。然而每次全級第一亦是我和他之間的競賽。
10戰，5敗，是我的戰績。
「鳴呼，謝天謝地！26分，還好夠資格入大學。嗯，不知道今天會不會有人的戰績會變成11戰，6敗呢?」
「啥? 才不過是26分 ，口氣就這麼大。」
「有本事就拿個27分給我看看啊。」
就在此時，我終於聽到老師叫喚我的名字。心跳快得就如震蛋，手汗什麼的就如黃河氾濫，一發不可收捨。但在這家伙面前，只好強裝勇敢：
「其實唔難！」
說罷，頭也不回地就走向老師面前，接過成績表，膽戰心驚地翻開這張陷阱卡。之後，我對住曾銘鋒露出一個嘲笑的樣貌，向他比了一隻中指，就離開班房了。
而我，亦準備迎接我的大學生涯。

可能啦

對話我都係轉返口語，如有不便，敬請原諒

「 大學生涯必做事，第四件竟然人人都會做?」
「你沒做過以下六件事，別說你是大學生！」
「大學Ocamp必勝功略，出位必學招數。」
排完Jupas後，打開Whatsapp，就看到曾銘鋒傳說給我的訊息。
「估唔到你條粉腸真係攞到27分，我地依家大大話話都係準大學生，睇熟上面啲Link應該冇死啦啩。」-16:32
「內容農場啲文你都睇，真係抵你拎26分。」-16:33
「我屌你老母呀，睇你就睇啦。搵埋比你睇都咁多聲氣！」-16:33
其實他也說得沒錯，別人都說大學是很黑暗很現實的，盡早準備一下，看看別人的心得也是無妨。我點進第一條連結，盡管看看大學生涯的必做事。
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
大學生涯必做事，第四件竟然人人都會做?
又到放榜的時候，相信很多準大學生很盼望大學的生涯，但又感覺到迷惘，不知道大學有什麼是必做的，就等我Jackson達人為各位講解一下吧。
第一，一定要參加Ocamp。大學是一個現實的地方，正所謂朝中有人好辦事，人脈越廣，大學的生涯就更輕鬆。參加Ocamp，正正就是認識別人的好機會。無論是大O還是細O，記得都要參加，不要錯失認識別人的機會。

第二，一定要住Hall。要同組員有話題，又不想脫節，住宿舍就是必要的。在宿舍，話題源源不絕，做天文台的同時，亦可以了解各人的關係。知己知彼，就能避免踩到地雷，免於成為眾矢之的。

第三，一定要上莊。上莊亦是認識新朋友的方法。記住，上莊就是拯救世界，上莊就是成熟的表現，上莊就高人一等，上莊就等於有經驗。

第四，亦是最後一點。 其實你參加Ocamp，住Hall，上莊，都係為了兩個字—出Pool。所以最後必做的事，就是出Pool。 大學就是認識男女朋友的最好時期，勇敢地找個伴侶，瘋狂做愛吧！

只要你做齊以上4件事，你在大學的生涯必定如魚得水，GPA過三爆四。準大學生們，加油吧。

Written by Jackson the Faker

~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
「咦，原來酒池肉林，GPA就過三爆四㗎啦?」-16:37

Pish one pish

今晚先有

「咦，原來酒池肉林，GPA就過三爆四㗎啦?」-16:37
「屌你啦，我讀書咁叻，爆四有幾難呀。」-16:39
「咁你Send篇咁嘅野嚟做咩呀?」-16:39
「文盲呀？唔識睇標題呀？擺明係叫你出Pool啦，你單身左十幾年，唔悶㗎咩?」-16:41
「……」-16:43
曾銘鋒這家伙，長得還算英俊。即使他的性格惡劣，亦有不少女生被他迷倒。這正是男生不壞，女生不愛的例子吧。可是他在感情方面竟然出奇地專一，每次分手都痛哭流淚，在學校都強裝堅強，放學後卻瘋狂轟炸我的電話，而我每次亦只好默默安慰他。聽起來有點Gay吧? 沒錯，作為A0大隊長，我對男女感情可說是一文不曉，每次只好默默地聽他呻吟，因為我根本無法給任何的意見。
但正所謂事出必有因，當了十幾年A0也不無道理。我與大部分的男生不同，我並不喜歡儲鞋，不懂玩音樂，不愛做運動，不懂裝扮自己，就連打電玩也比別人廢。 只愛看看動漫，追追美劇，聽下日文歌曲，我應該就是個標準毒撚吧！ 長得不帥，生得不高，老爸又不長進，看來這些都是造就我是A0大隊長的原因呢。
所以這十多年來，我對女生都充滿一種奇怪的感情。 即使很想追求一名女生，但一想到自己的條件和外貌，就不禁產生恐懼的感覺。亦往往令我的脫獨之旅，以「失敗」兩字來告終。
但說到底，我只是害怕受傷吧。
害怕，再次被傷害…
害怕，重蹈覆轍…
害怕，自己…
已經不想喚起最心痛的記憶……

鞭！